三十歲的勇氣

2018年09月13日

三十歲的勇氣 - 楊靜

活到三十歲，終可緩一口氣。之前多年的積累，此刻全部結果，不知不覺變做資深人士。

這其中自然有在事業軌道上穩步邁進的一族。就學院而言，這個年紀半數人已找到教職或是在周遊世界做博士後。我很喜歡看同齡人教課，尚還是熱血的年紀，恨不能把所知所悟一字不差傳給學生。同時又剛剛從台下轉身到台上，還存有一息靦腆，煞是可愛。

但我說的資深並不單指這一路，更多是面對人生多了少許坦然、少許淡定的人群。以前看起來瘋狂的選擇，現下幾天功夫就果斷決定選A定B；以前忐忑琢磨的人心，現下不多時就拋擲腦後。皆因十年闖蕩，你我大概都學會，最重要是自己在乎，是自己想要。

有位我很敬佩的朋友，為人踏實嚴謹，又有數學天才和藝術細胞。小小年紀就負笈海外，成為某數學大師的弟子。學業之外，他刻一手好章，對搖滾和民謠音樂史也可隨時娓娓道來。他本以為會一條路走下去，在不錯的大學教書育人，立業成家。就在第一個孩子出世前，他做出一個讓我們既驚訝又馬上理解的選擇：從學校辭職，創業開廣告公司。

驚訝是因為這年頭僧多粥少，理科博士找到好職位不容易。但我們也知道他不是享受那樣環境的人。多做幾年下去，教學與科研也會有進展，甚至做得出類拔萃，但那不是他。循規蹈矩，熬成正教授，看似美差，但對創造性很強的靈魂來說，實是禁錮。

創業兩年，他和搭檔埋頭苦幹，最近幾個月好作品接連不斷，名聲漸起。就這樣，父母還是不理解，總數落他不知好歹，要他重回學院。

他當然是回不去了。世上的路原有很多，最重要是自己看得到並敢於披荊斬棘。餘下的人與事，就交付庸人自擾吧。

楊靜

上一則
上一則
高鐵冇預廢青包二奶 (陳也)

下一則
下一則
拯救青年行動 (尊子)

唔知佢想表達乜，
唔係人人30歲都係同一個階段，
特別係而家d人遲婚唔生仔，
家境好d既更加無束縛，
鍾意做乜就做乜，
有咩咁出奇？